# Chinese translations for PACKAGE package
# Copyright (C) 2015 Free Software Foundation, Inc.
# This file is distributed under the same license as the PACKAGE package.
# Automatically generated, 2015.
# Boyuan Yang <073plan@gmail.com>, 2015, 2016, 2017, 2020.
# Darcy Shen <sadhen@zoho.com>, 2015.
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: \n"
"POT-Creation-Date: 2022-12-06 00:29-0500\n"
"PO-Revision-Date: 2020-05-08 23:19-0400\n"
"Last-Translator: Boyuan Yang <073plan@gmail.com>\n"
"Language-Team: Chinese <i18n-zh@googlegroups.com>\n"
"Language: zh_CN\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Generator: Lokalize 19.12.0\n"

#. type: TH
#: raw/coreutils/man1/install.1:2
#, no-wrap
msgid "INSTALL"
msgstr "INSTALL"

#. type: TH
#: raw/coreutils/man1/install.1:2
#, no-wrap
msgid "September 2022"
msgstr ""

#. type: TH
#: raw/coreutils/man1/install.1:2
#, fuzzy, no-wrap
#| msgid "GNU coreutils 8.32"
msgid "GNU coreutils 9.1"
msgstr "GNU coreutils 8.32"

#. type: TH
#: raw/coreutils/man1/install.1:2
#, no-wrap
msgid "User Commands"
msgstr "用户命令"

#. type: SH
#: raw/coreutils/man1/install.1:3
#, no-wrap
msgid "NAME"
msgstr "名称"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/install.1:5
msgid "install - copy files and set attributes"
msgstr "install - 复制文件并设置属性"

#. type: SH
#: raw/coreutils/man1/install.1:5
#, no-wrap
msgid "SYNOPSIS"
msgstr "概述"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/install.1:8
msgid "B<install> [I<\\,OPTION\\/>]... [I<\\,-T\\/>] I<\\,SOURCE DEST\\/>"
msgstr "B<install> [I<\\,选项\\/>]... [I<\\,-T\\/>] I<\\,源文件 目标文件\\/>"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/install.1:11
msgid "B<install> [I<\\,OPTION\\/>]... I<\\,SOURCE\\/>... I<\\,DIRECTORY\\/>"
msgstr "B<install> [I<\\,选项\\/>]... I<源文件列表>... I<目录>"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/install.1:14
msgid "B<install> [I<\\,OPTION\\/>]... I<\\,-t DIRECTORY SOURCE\\/>..."
msgstr "B<install> [I<\\,选项\\/>]... I<\\,-t 目录 源文件列表\\/>..."

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/install.1:17
msgid "B<install> [I<\\,OPTION\\/>]... I<\\,-d DIRECTORY\\/>..."
msgstr "B<install> [I<\\,选项\\/>]... I<\\,-d 目录列表\\/>..."

#. type: SH
#: raw/coreutils/man1/install.1:17
#, no-wrap
msgid "DESCRIPTION"
msgstr "描述"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/install.1:24
#, fuzzy
#| msgid ""
#| "This install program copies files (often just compiled) into destination "
#| "locations you choose.  If you want to download and install a ready-to-use "
#| "package on a GNU/Linux system, you should instead be using a package "
#| "manager like yum(1) or apt-get(1)."
msgid ""
"This install program copies files (often just compiled) into destination "
"locations you choose.  If you want to download and install a ready-to-use "
"package on a GNU/Linux system, you should instead be using a package manager "
"like B<yum>(1) or B<apt-get>(1)."
msgstr ""
"本程序将文件（通常是刚编译生成的文件）复制到您选定的目的位置。如果您想要在 "
"GNU/Linux 系统上下载安装开箱即用的软件包，您应当使用像 yum(1) 或 apt-get(1) "
"这样的软件包管理器。"

# Shall we add some information about "DIR components" according to texinfo document?
#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/install.1:28
msgid ""
"In the first three forms, copy SOURCE to DEST or multiple SOURCE(s) to the "
"existing DIRECTORY, while setting permission modes and owner/group.  In the "
"4th form, create all components of the given DIRECTORY(ies)."
msgstr ""
"在给出的前三种格式中，程序会将源文件复制为目标文件或将多个源文件复制到指定的"
"已存在目录中，同时设置文件权限与属主、属组。在第四种格式中，程序将创建给定目"
"录及其所有组件。"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/install.1:30
msgid ""
"Mandatory arguments to long options are mandatory for short options too."
msgstr "必选参数对长短选项同时适用。"

# Words in texinfo document is also hard to understand. Please make sure that you understand what CONTROL/METHOD is.
#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/install.1:30
#, no-wrap
msgid "B<--backup>[=I<\\,CONTROL\\/>]"
msgstr "B<--backup>[=I<\\,控制参数\\/>]"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/install.1:33
msgid "make a backup of each existing destination file"
msgstr "为每个已存在的目标文件创建一个备份"

#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/install.1:33
#, no-wrap
msgid "B<-b>"
msgstr "B<-b>"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/install.1:36
msgid "like B<--backup> but does not accept an argument"
msgstr "类似 B<--backup>，但是不接受参数"

#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/install.1:36
#, no-wrap
msgid "B<-c>"
msgstr "B<-c>"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/install.1:39
msgid "(ignored)"
msgstr "（被忽略的选项）"

#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/install.1:39
#, no-wrap
msgid "B<-C>, B<--compare>"
msgstr "B<-C>, B<--compare>"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/install.1:44
#, fuzzy
#| msgid ""
#| "compare each pair of source and destination files, and in some cases, do "
#| "not modify the destination at all"
msgid ""
"compare content of source and destination files, and if no change to "
"content, ownership, and permissions, do not modify the destination at all"
msgstr "比较每一对源文件与目标文件。在某些情况下，完全不修改目标文件"

#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/install.1:44
#, no-wrap
msgid "B<-d>, B<--directory>"
msgstr "B<-d>, B<--directory>"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/install.1:48
msgid ""
"treat all arguments as directory names; create all components of the "
"specified directories"
msgstr "将所有参数看作目录名称；创建指定目录的所有相关组件"

#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/install.1:48
#, no-wrap
msgid "B<-D>"
msgstr "B<-D>"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/install.1:53
msgid ""
"create all leading components of DEST except the last, or all components of "
"B<--target-directory>, then copy SOURCE to DEST"
msgstr ""
"创建目标文件路径中除最后一个部分以外所有组成部分（缺失的父目录），或者 B<--"
"target-directory> 的全部组成部分，然后将源文件复制为目标文件"

#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/install.1:53
#, no-wrap
msgid "B<-g>, B<--group>=I<\\,GROUP\\/>"
msgstr "B<-g>, B<--group>=I<\\,组名\\/>"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/install.1:56
msgid "set group ownership, instead of process' current group"
msgstr "设置组所有权，而不是使用进程的当前组所有权"

#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/install.1:56
#, no-wrap
msgid "B<-m>, B<--mode>=I<\\,MODE\\/>"
msgstr "B<-m>, B<--mode>=I<\\,模式\\/>"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/install.1:59
msgid "set permission mode (as in chmod), instead of rwxr-xr-x"
msgstr "设置权限模式（类似 chmod），而不是 rwxr-xr-x"

#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/install.1:59
#, no-wrap
msgid "B<-o>, B<--owner>=I<\\,OWNER\\/>"
msgstr "B<-o>, B<--owner>=I<\\,所有者\\/>"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/install.1:62
msgid "set ownership (super-user only)"
msgstr "设置所有权（仅适用于超级用户）"

#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/install.1:62
#, no-wrap
msgid "B<-p>, B<--preserve-timestamps>"
msgstr "B<-p>, B<--preserve-timestamps>"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/install.1:66
msgid ""
"apply access/modification times of SOURCE files to corresponding destination "
"files"
msgstr "将源文件的访问/修改时间应用于相应目标文件"

#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/install.1:66
#, no-wrap
msgid "B<-s>, B<--strip>"
msgstr "B<-s>, B<--strip>"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/install.1:69
msgid "strip symbol tables"
msgstr "剥离符号表"

#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/install.1:69
#, no-wrap
msgid "B<--strip-program>=I<\\,PROGRAM\\/>"
msgstr "B<--strip-program>=I<\\,程序\\/>"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/install.1:72
msgid "program used to strip binaries"
msgstr "指定用于剥离（strip）二进制文件的程序"

#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/install.1:72
#, no-wrap
msgid "B<-S>, B<--suffix>=I<\\,SUFFIX\\/>"
msgstr "B<-S>, B<--suffix>=I<\\,后缀\\/>"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/install.1:75
msgid "override the usual backup suffix"
msgstr "替换常用的备份文件后缀"

#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/install.1:75
#, no-wrap
msgid "B<-t>, B<--target-directory>=I<\\,DIRECTORY\\/>"
msgstr "B<-t>, B<--target-directory>=I<\\,目录\\/>"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/install.1:78
msgid "copy all SOURCE arguments into DIRECTORY"
msgstr "复制源目录列表中的所有文件到指定目录"

#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/install.1:78
#, no-wrap
msgid "B<-T>, B<--no-target-directory>"
msgstr "B<-T>, B<--no-target-directory>"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/install.1:81
msgid "treat DEST as a normal file"
msgstr "将目标文件当作普通文件对待（而不是目录）"

#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/install.1:81
#, no-wrap
msgid "B<-v>, B<--verbose>"
msgstr "B<-v>, B<--verbose>"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/install.1:84
msgid "print the name of each directory as it is created"
msgstr "每次创建目录都输出目录名"

#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/install.1:84
#, no-wrap
msgid "B<--preserve-context>"
msgstr "B<--preserve-context>"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/install.1:87
msgid "preserve SELinux security context"
msgstr "保持 SELinux 安全上下文"

#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/install.1:87
#, no-wrap
msgid "B<-Z>"
msgstr "B<-Z>"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/install.1:91
msgid ""
"set SELinux security context of destination file and each created directory "
"to default type"
msgstr "将目标文件和每个创建的目录的 SELinux 安全上下文设置为默认类型"

#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/install.1:91
#, no-wrap
msgid "B<--context>[=I<\\,CTX\\/>]"
msgstr "B<--context>[=I<\\,CTX\\/>]"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/install.1:95
msgid ""
"like B<-Z>, or if CTX is specified then set the SELinux or SMACK security "
"context to CTX"
msgstr ""
"类似 B<-Z>，或者如果指定了上下文，则将 SELinux 或者 SMACK 安全上下文设置为指"
"定类型"

#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/install.1:95
#, no-wrap
msgid "B<--help>"
msgstr "B<--help>"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/install.1:98
msgid "display this help and exit"
msgstr "显示此帮助信息并退出"

#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/install.1:98
#, no-wrap
msgid "B<--version>"
msgstr "B<--version>"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/install.1:101
msgid "output version information and exit"
msgstr "显示版本信息并退出"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/install.1:105
msgid ""
"The backup suffix is '~', unless set with B<--suffix> or "
"SIMPLE_BACKUP_SUFFIX.  The version control method may be selected via the "
"B<--backup> option or through the VERSION_CONTROL environment variable.  "
"Here are the values:"
msgstr ""
"文件备份所使用的后缀是“~”，除非设置了 B<--suffix> 或者 SIMPLE_BACKUP_SUFFIX。"
"版本控制的方式可通过 B<--backup> 选项选择或者通过 VERSION_CONTROL 这个环境变"
"量。可选的值如下所示："

#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/install.1:105
#, no-wrap
msgid "none, off"
msgstr "none, off"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/install.1:108
msgid "never make backups (even if B<--backup> is given)"
msgstr "从不做备份（即使给定了 B<--backup>）"

#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/install.1:108
#, no-wrap
msgid "numbered, t"
msgstr "numbered, t"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/install.1:111
msgid "make numbered backups"
msgstr "做带编号的备份"

#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/install.1:111
#, no-wrap
msgid "existing, nil"
msgstr "existing, nil"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/install.1:114
msgid "numbered if numbered backups exist, simple otherwise"
msgstr "如果备份带编号则继续以编号方式备份，否则采用简单备份"

#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/install.1:114
#, no-wrap
msgid "simple, never"
msgstr "simple, never"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/install.1:117
msgid "always make simple backups"
msgstr "总做简单备份"

#. type: SH
#: raw/coreutils/man1/install.1:117
#, no-wrap
msgid "AUTHOR"
msgstr "作者"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/install.1:119
msgid "Written by David MacKenzie."
msgstr "由 David MacKenzie 编写。"

#. type: SH
#: raw/coreutils/man1/install.1:119
#, no-wrap
msgid "REPORTING BUGS"
msgstr "报告错误"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/install.1:121
msgid ""
"GNU coreutils online help: E<lt>https://www.gnu.org/software/coreutils/E<gt>"
msgstr ""
"GNU coreutils 的在线帮助： E<lt>https://www.gnu.org/software/coreutils/E<gt>"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/install.1:123
msgid ""
"Report any translation bugs to E<lt>https://translationproject.org/team/E<gt>"
msgstr ""
"请向 E<lt>https://translationproject.org/team/zh_CN.htmlE<gt> 报告翻译错误。"

#. type: SH
#: raw/coreutils/man1/install.1:123
#, no-wrap
msgid "COPYRIGHT"
msgstr "版权"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/install.1:126
#, fuzzy
#| msgid ""
#| "Copyright \\(co 2020 Free Software Foundation, Inc.  License GPLv3+: GNU "
#| "GPL version 3 or later E<lt>https://gnu.org/licenses/gpl.htmlE<gt>."
msgid ""
"Copyright \\(co 2022 Free Software Foundation, Inc.  License GPLv3+: GNU GPL "
"version 3 or later E<lt>https://gnu.org/licenses/gpl.htmlE<gt>."
msgstr ""
"Copyright \\(co 2020 Free Software Foundation, Inc.  License GPLv3+: GNU GPL "
"version 3 or later E<lt>https://gnu.org/licenses/gpl.htmlE<gt>."

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/install.1:129
msgid ""
"This is free software: you are free to change and redistribute it.  There is "
"NO WARRANTY, to the extent permitted by law."
msgstr ""
"This is free software: you are free to change and redistribute it.  There is "
"NO WARRANTY, to the extent permitted by law."

#. type: SH
#: raw/coreutils/man1/install.1:129
#, no-wrap
msgid "SEE ALSO"
msgstr "参见"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/install.1:131
msgid ""
"Full documentation E<lt>https://www.gnu.org/software/coreutils/installE<gt>"
msgstr ""
"完整文档请见： E<lt>https://www.gnu.org/software/coreutils/installE<gt>"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/install.1:132
msgid "or available locally via: info \\(aq(coreutils) install invocation\\(aq"
msgstr "或者在本地使用： info \\(aq(coreutils) install invocation\\(aq"

#, no-wrap
#~ msgid "March 2020"
#~ msgstr "2020年三月"

#~ msgid "October 2017"
#~ msgstr "2017年10月"

#~ msgid "January 2017"
#~ msgstr "2017年1月"
